英國研究：一根巨柱解開巨石陣謎團

此前考古學家一直未能確定巨石陣薩森岩石的來源地

英國巨石陣的謎團終於解開，科學家借助一根遺失了60年之久的巨石柱心，終於發現了巨石的確切來源。
這根一米長的巨石柱心的地質檢驗和豎立在巨石陣中高大的薩森岩石成分相同。
考古學家現在可以確定巨石來自於距離巨石陣北方25公里，接近馬爾堡（Marlborough）的韋斯特伍茲（West Woods）。
英格蘭遺產委員會（English Heritage）的格林尼（Susan Greaney）表示，這個發現令人激動。
7米高的撒森岩石每個可以高達20噸重，巨石陣中間呈馬蹄形環狀排列的15顆巨石，包括直立的石柱和水平架在頂部的橫向巨石，還有一些散在外圈的巨石，都是撒森岩石。
沒人知道它去了哪裡，直到參與過挖掘工作、現年89歲的羅伯特·菲利普斯（Robert Phillips）去年決定將其歸還。

1958年考古工作從巨石內取出一根長達一米的柱心
分析比較

此前，考古學家已經知道巨石陣內圈比較小的“藍石”是來自於威爾士，但撒森岩石的來源一直成謎。
1958年考古挖掘過程中，史前巨石內一根長達一米的柱心被取出。
研究人員先用X光對巨石陣所有現存的薩森岩石進行熒光測試，發現大部分都是同樣的化學屬性，來自同一個地區。
然後他們再分析諾福克郡和德文郡的薩森岩石，並將其化學成分和失而復得的巨石柱心的化學成分進行比較。
研究人員發現，在經過仔細分析比較過後，他們可以確定巨石陣薩森岩石的化學成分和馬爾堡韋斯特伍茲的薩森岩石化學成分相同。

考古學家分析巨石柱心的成分以確定古老的薩森岩石的出處

深思熟慮
領導研究的布萊頓大學（Brighton University）的戴維·納許教授表示：“利用21世紀的科學技術來了解新石器時代的過去歷史，最後終於解開考古學家辯論數個世紀之久的謎題，著實讓人興奮。”
納許教授說，每塊岩石都有其不同的地質化學特色，失而復得的巨石柱心讓我們能夠檢測判斷出巨石陣薩森岩石的出處。
格林尼說，能夠確定在公元前2500年巨石陣的建造者取得材料的地方，實在是讓人心激盪。
“我們之前就猜測巨石陣的薩森岩石來自馬爾堡地區，但無法確定，也有可能來自於其他地方。”
巨石陣的建造者要使用巨大的岩石，因此來源地越近越好，這個發現顯示巨石陣是經過深思熟慮建造而成的。

蘇格蘭都有個
不過冇咁出名
叫Aviemore，近Inverness

其他野唔知
但當年去過呢個所謂既旅遊景點，方圓百里一片荒蕪，個景點又唔係近，辛辛苦苦去到睇幾舊石，仲要冇人解釋到點解，咁就冇左大半日

巨根

仲要收入場費
利申，呢個郡讀過書，去過一次

以為發現古人起佢有咩目的,原來只係發現附近D大石運過去

英國研究

人少更加有FEEL, 感受果侵神秘感歷史味, 而家多人去 乜FEEL都無曬

當地人用格硬整個旅遊景點出黎，同尼斯湖差唔多，呢個解釋會唔會比較合理😂

當年有個英雄叫龍卷

好多景點都伏
去過九州鬼之洗衫板，共實係一堆石平排

無結論, 無結果, 無答案
bbc 篇報導同content farm 有乜分別

出文曲線屌條友偷左條石柱心幾十年唔撚還

段估d 石都唔會係香港運過去架啦
咁d 材料實係附近拎架喇

香港都好多鬼之洗衫板

東平洲好多

成篇文都無講過個謎底係咩

坐喺度，吹下風，諗下舊石點嚟㗎，慨嘆一下人類仲有解釋唔到嘅嘢，而自己係幾咁渺小

屌你成編廢話

有d石係威爾士搬過嚟，可以google下有幾遠

標題有註明「英國研究」

同摩艾神像一樣

咁能多天才科學家都要搞咁柒耐先知道啲石係邊度黎

on99

想知自己有幾渺小，落中環有錢區走一轉咪知囉

mk tst cwb大把

對於呢幾舊大石既愛意，我只能用呢首歌去寄喻

無錯 就算用依家既技術都好難搬到啲石去果個位 到底古代文明係點樣做到
可能有比依家更高超既技術

推要人: Biden班底拒見「香港抗爭陣營」, 需要吸引更多傳媒報導 - 分享自 LIHKG 討論區

咁重點搬 一開始點放啲碌係底 同埋點疊石

標題應該改為
英國研究：終於知道邊條仆街偷走左巨石陣碌柱

無人解釋係因為研究完太多野都唔知
唔通好似金字塔咁, 塞木係底碌碌下去運, 咁又叫解釋左啦咩?

Stonehenge 附近有個草地
有啲細石堆同土堆
都同巨石陣有關

相信如果唔係其他地方成日打杖同埋高度發展, 相信呢D石柱陣世界各地都有不過已經比古人清除晒

有咩伏 去之前都知道㗎啦

中環有錢區又點？
Sorry，唔覺

香港嘅人文教育真係好失敗

我記得有朋友同我講過因為唔想俾入場費最後係勁遠嘅地方望住嗰幾舊石

條片講巨石陣講得幾好
重點係條女幾正

但鬼之洗衫板個景幾靚喎
同埋沿住宮崎海岸線條路個海景都勁靚勁舒服

Whats the meaning of Stonehenge

望下星星己經做到

性交轉運陣

拎錢同宇宙比

下 你咁講 好都古蹟都係咁喎
你都幾撚on9

Stonehenge個地方好似正常去要轉好多次車

你攞咩同宇宙比😅同錢比你都低下階層啦🤣

有自信係好事😅

比你po左先

世上最巨大嘅巨石遺址喺俄羅斯
對比之下，英國其實係小石陣
我傾向相信以前有另一個人種
但冇留低任何骨骼亦冇記載

25公里呀 唔係附近 係發現到唔係亂起

知嚿石係邊到搬嚟有咩用

笑𠹌咗

原因:冇嘢玩

識野

lmlm

每次見到呢幅圖都諗佢右臂做咩事會噉屈法

我以為係解釋古代人點樣可以由咁撚遠運D石去果度再起
原來個迷係講緊舊石由邊度運出黎

篇文早幾年睇過

諗起呢集Keroro

係香港搵唔到錢既野= 無用
所以香港有歷史價值既野最後都係拆哂佢

印象中係圍住晒，唔會坐到草地

進擊的巨人

真
隔離個神宮行岀去正
渣車再落又有日南海岸

由首府Cardiff 揸去最少要個幾鐘

點解你地啲人要去我地個廁所影相...

睇完keroro 後

都堅信係煮飯用

Zhongwen 屌佢係咪癲撚左, Chinese 或者 SimplifiedChinese, SC 都得.

同香港偽進一撚樣比大陸洗晒腦.

JossFong識貨

韋斯特伍茲（West Woods)

點解兩隻係人都明嘅字可以譯到咁